(老老寶寶)八達通算唔算過時？

頭先撳到呢篇文, 講到三叔PAY支援八達通好大件事咁

查實呢一排見到好多人讚支國嘅電子支付好勁
啲大陸人又話佢哋話落街市連銀包都唔洗帶
睇返香港, 用得最多嘅so called電子支付方式已經係八達通

八達通大嗱嗱用咗成20年, 到今日2017仲要拎嚟打飛機?
如果唔係冚世界用八達通, 今時今日香港電子支付會唔會一早百花齊放呢?

利申: 平時用開APPLE PAY

20年又有咩問題？
因為八達通面世20年後依然係咁方便囉

八達通係唯一冇被過度吹奏嘅嘢

Android pay出果陣都有用過一排，但實在整到好柒，有d商戶load得好慢，又要問你master定visa, 仲要有d 7仔收銀唔撚識android pay, on99咁
後尾都係轉番用八達通

八達通畀錢快係點
香港啲商戶最撚孤寒
唔肯畀錢 upgrade 個 system
百佳/華潤/7-11用 apple pay 比錢等好耐
反而 McDonald 都算快

我都覺

你個使用方法又唔係有特別方便,慢撚到嘔
又唔係安全,真係無誘因用

但班蛋散會屌消費者唔進步

唔洗同佢講咩pay總之指住部機話用部機比錢就明

極權國家下嘅無現金社會=終極監控
你真係想香港變無現金?

ok用pay wave9成失敗
阻住人地俾錢個下on9

咁其實算唔算係因為香港商界唔肯update system令到八達通可以無改變下玩咁耐

On9

八達通好在夠快～
其他非現金支付方式都好慢

八達通真係快
乜柒微信支付都做唔到1秒俾錢啦

舊姐 唔算過時
佢最大優勢係快

試過Visa paywave，又要連線，之後拍一拍就要即刻拎開先完成交易，無嘟聲確認

八達通的確快好多

八達通失敗在成本高做唔到商家普及使用

又快又安全，就算被人偷最多唔見幾百
利申：無自動增值

咁算唔算係優點

下 咁都唔普及

損失上限算既
btw如果個人on9就用現金算la

最少你同fd食餐飯（唔計老麥）都已經冇可能用八達通俾錢
返大陸食個海底撈d人都係拍一拍支付寶就搞掂

與其話過時倒不如話不思進取

無肯智能手機大熱之時搶佔先機

八達通肯香港只係一張儲值卡，外國電子貨幣有戶口直接扣數，同月結（即信用卡），肯倫敦坐巴士用contactless都係秒扣錢

但Pay wave之類肯外國流行因爲佢地都習慣左以信用卡俾錢，而且連鎖企業或者餐廳使用較多，對小店影響較大，有可能因為無帶現金而轉向企業消費

其實過時係班廢老廢中

明明拍一拍就搞掂

都係要俾散紙 仲要係神砂果種

阻左個地球轉

仲有就係d 19商戶的士佬

為左避稅同慳錢 死左都唔肯裝機

有啲地方可以分單呀
呢樣外國就好普遍
一枱十幾個人，一樣可以逐個收錢

紅字就係我想表達既野，其實電子貨幣真係大勢所趨
不過八達通就只係儲值卡，但因為佢交易算快，不過整體黎講就拖慢左香港電子貨幣既發展

咪係
某d茶餐廳為左避稅一定唔會裝8達通機
同埋始終要手續費

8達通就係快
有時扣錯錢都唔知
不過扣盡都係幾百
好似mtr咁 間唔中都有一單新聞收多左錢

你如果俾得貴又俾得快
扣錯錢都難發覺
有d人又未必chk credit card statement

未計賣資料果單，不過已經wfc

陰公 八達通原來唔係電子貨幣

係香港晨早用信用卡解決

就係因為佢係儲值卡
先至做到一秒完成交易

細路仔、學生哥點用信用卡呀

講到口臭
電話冇電幾先進都冇用

講速度，八達通嬴啲乜柒pay幾條街，完。

pay wave 成撚日都感應唔到，慢八達通十倍

想電子貨幣發展快d，要有多d假銀紙出現

唔會

八達通最適合金額細嘅交易
幾蚊雞嘅嘢要個user做咁多多餘動作做乜呢？
拍一下走得咪幾好

我自己 prefer pay wave / pay pass / apple pay
喺食肆簽帳有9倍積分
雖然有八達通自動增值，但積分冇左多倍惠

覺得自己好師奶

唔算 老老豆豆RFID技術佢可以玩得更加好，特別香港玩熟哂 係班撚屌冇以前咁進取姐

其實張chip應該係同一種科技啫
我唔明點解一張八達通日嘟夜嘟用咗十幾廿年都未壞
但一張paywave visa卡未到期換就已經拍唔撚到要打去換卡

用緊citibank八達通visa
當然有特別優惠就用其他卡啦

如果去到過千上萬既交易都係就咁嘟既話
你自己都知唔安全啦

唔講唔知巴士地鐵可以apple pay

八達通一樣可以自動增值
八達通你有得揀做唔做呢樣野，平衡方便同loss control
記住香港係市場主導，其他付款方式唔普及係因為佢地真係唔夠八達通砌，係市場原因>香港落唔落後呢個問題
電話付款最大好處係可以將唔同既卡都register，出街帶少D卡
但講俾錢既時候一定係八達通完勝(仲未計D阿嬸, 港女如果用電話俾錢一定仲慢過八達通)
八達通唔夠大陸wechat pay普及既原因亦都只係因為佢收費貴同埋D人想隱瞞收入，完全同技術無關

好簡單，市場上根本無一個利好誘因嘅e-payment去打低八仔

八達通快既話,
港鐵啲閘機就唔洗排隊入閘啦,
拎撚埋出黎都拍唔到
好心就UPDATE 下張咭或者UPDATE 下啲機啦,

如果普及倒就好

八達通支援apple pay 就咩都解決哂
屌你老母 做野啦八達通公司

八仔最大問題做唔比錢個fd 同隨時用信用卡增值，佢個o e pay又廢，如果照抄payme 其實ok

拍唔到咪拎去客務中心囉

你條on9死撚左佢la

你拎張卡出來最快
收埋係袋入面咪慢

定你拍都唔想拍

薄到成張紙都做過
隔空嘟錢話咁易

p2p 比錢好似可以做到，但之前要add fd 24 小時先得，而家唔知

唔係間間商舖都有8仔

因為啲女人係度鳩磨，叫一百人好好地拎張卡出黎嘟睇下快唔快

每個讚8仔既原因其實都係得個快字

但中高額交易既限制同埋普及唔到都係8仔死穴

8仔一路可以玩咁耐可能係因為香港人唔需要完整既電子貨幣系統

信用卡

用起上嚟快燃過你支那寶，點會過時呀？

中高額用信用卡咪幾好
唔同卡有唔同優惠，互相競爭，刺激消費，做大個餅

支那寶正垃圾

小額用八達通+自動增值
中高額用信用卡已經夠哂

windows 算唔算過時 ?

仲有另一個原因係香港公共交通極之普及，我諗9成以上人係依賴公共交通工具，所以八達通係必備，相反大陸人相對無咁依賴，可以喺小商戶用嘅微信支付就比較適合
講到尾都係市場主導，無話邊個先進啲。其實都係十九幾年前嘅科技

個market share 一早已經俾呢兩款佔據咗，根本就無誘因去轉

我好記得 1996年
睇住地鐵站入面閘機機頂陸續安裝一舊黃色嘅嘢
嗰時邊估到呢樣嘢會徹底改變香港人嘅付款方式

其實係徹底改變全世界，之後全世界陸續開發唔同嘅電子貨幣

20年前八達通攞曬獎 全世界都抄八達通
20年後全世界都開始發掘其他電子payment 方法 係香港人先至抱住if it's ain't broke don't fix it 嘅心態用八達通

所以我咪想帶出呢個問題，但發現其實好多香港人都覺得唔算係個問題

認同樓上講，係舊姐，但係都唔過時
日本、台灣都係用緊類似既搭車
的確係適合小金額既交易

不過又同意樓上，係交通以外既消費上面，香港既電子貨幣係無咩進展

八達通一樣可以自動增值
八達通你有得揀做唔做呢樣野，平衡方便同loss control
記住香港係市場主導，其他付款方式唔普及係因為佢地真係唔夠八達通砌，係市場原因>香港落唔落後呢個問題
電話付款最大好處係可以將唔同既卡都register，出街帶少D卡
但講俾錢既時候一定係八達通完勝(仲未計D阿嬸, 港女如果用電話俾錢一定仲慢過八達通)
八達通唔夠大陸wechat pay普及既原因亦都只係因為佢收費貴同埋D人想隱瞞收入，完全同技術無關[/quote]
睇咁耐得你中point
電子支付技術對香港黎講根本唔係問題
係成本效益唔夠高先未發展姐
同落後根本無關

事實上真係唔係問題

當初只係預期係交通工具上用
最多都係汽水機有得用埋
後來發展到周圍都用得
就有賴金管局嘅配合

識唔識中文,
我話拎埋出黎拍都要幾秒呀,
你試下西鐵站啲機,
人多就慢到仆街,

個人on9既連銀包都可以唔見,現金都唔會secure得去得,八達通你唔見左損失極都有限,大面額用credit card可以即cut

現實中八達通只係得番交通工具/7仔OK/超級市場係方便用

好多舊店/街邊野/同埋講緊最重要既p2p payment 都無

嚴重認為呢種守舊既思想先令到香港係fintech發展咁失敗

希望Google 呢d 外國企業快d 係香港發展番個支那寶既system 好過啦，再咁落去香港人真係抱住八達通張垃圾當係寶

當年出八達通時，畀人話做咩收佢按金
又話收佢50蚊按金會影響佢個 cash flow

連日本suica 都支援apple pay 果陣，八達通都仲系原地踏步，真係好大問題

Google 琴日喺印度launch 咗

係咪冇人記得八達通賣人資料賺錢
就快連個人八達通都唔用 用返普通版算

Why use digital payments in Hong Kong when cash is quick and easy

講真如果茶記小店可以收八達通

Oepay支援iOS p2p、可以用電話增值

咁咪八達通夠做

好懷疑你係咪個D廢中廢老C9港女黎
好心你就搭的士啦, 阻撚住個地球轉

你去酒樓食飯，佢肯裝八達通. 你都係拍一拍就攪掂架. 分別在那?

如果你微信accont被ban
基本上食得屎
要解封仲難過登上月球
所以我一定唔會用
已經唔講資料上傳等等。。

稅真係好大原因
好多餐廳食嘢，就算收卡，好多都貼張嘢出嚟暗示叫你班人最好用現金畀小費

APPLE IOS11 係咪已經搵通左NFC
睇下八達通公司佢點同Apple合作

又係度吹奏電子支付

我成日都唔明
又唔係潮流嘢
一啲有實質用途嘅嘢
都可以話過時
新嘢或舊嘢
同好唔好用，值唔值得用
根本係冇必然關係
新不如舊？用新嘅嘢真係威啲？
用舊嘅嘢就要搵窿捐？

人類用牙咬野食咬左幾千年,
樓主唔好用牙齒打飛機,
應該試下新野例如試下用屎眼食野?

咩野都要追潮流咩on9

支援apple pay=先進？
都要睇有冇用架
係香港整黎做乜鳩？
一張八達通加信用卡已經可以做到現金都唔洗拎
仲整咩電子支付？
唔用就落後？日本星加玻 係落後國家？

八達通唔係間間鋪都有主要係想交少d稅 就算第時apple pay好盛行都有大把鋪唔會收
有邊個唔想收現金

小舖根本唔會裝
宜家唔裝八達通
未來有電子支付都一樣唔會裝

話過時香港人不願面對

八達通係廢在用途唔夠其他svf 廣(對比其他國家)

e.g. 的士，茶餐廳，貴少少既payment，toll, 等等都用唔到

但速度方面快過 apple pay android pay好多

八仔原意就係一個散子包
金管局都想少d散銀交易

仲有八達通網上過數功能未成熟

的士荼餐廳 冇 係佢地唔裝八達通機
唔係技術上做唔到
所以你唔可以話八達通廢

其實你電腦嘅programming language分分鐘過40都仲用啦
根本好多嘢唔係講時間

大額就要用安全性高啲嘅信咭系統
其實相安無事
唔明點解為推WeChat同支那寶而踩八達通
其實香港人就知根本冇逼切性
講到逼切性，啲打手就嚟屌香港人不思進取
水唔到人用電子payment就轉屌人不思進取

都話我係拎出黎拍, 都好撚慢
我八逹通袋褲袋架

乜咁難明咩?

的士佬第一時間反對

新=好係一個迷思嚟，Wechat pay, Google pay, Apple pay, Samsung pay 喺香港從來都無俾人ban過，759都可以用wechat pay，但大部分人都係揀八達通俾錢，根本就係個市場無誘因俾香港轉，同落唔落後一啲關都無

google 用audio QR,用超聲波出QR code,支那寶wechat都仲要scan

之後啲人就會出嚟屌香港人落後㗎啦
香港假錢又唔嚴重，大額用信用咭又已經得，明明冇誘因推啲電子payment
但啲人就二話不說踩咗港先

打手仲以為有電子支付 的士都可以用
八達通佢地都唔肯裝點會肯裝其他野

一早要，外國debit card payment已好完善，香港仲要下下比cash真係好鳩

android pay一間得一間唔得,唔得果陣又係要轉返八達通/credit card

有時有android pay真係貪快懶拎卡先會用,八達通有自動增值買小面值野跟本無分別

不過支那寶有樣野好,就係可以scan QR開app落單俾埋錢,自己落自己唔使出去counter排隊

其實想討論apple google pay果種多d

電子payment 只係將八達通同信用卡同手機結合
唔代表八達通落後
唔代表方便左

你出街帶少兩張卡
但安全性成疑同埋俾錢速度慢左
係咪代表進步左？
係取捨問題，唔代表香港落後

當然八達通冇進步係眾所週知

最重要係香港d銀行太近太多

唔似其他地方
商戶要去老遠先有銀行入數
入數時間又唔耐

而且香港銀行限制收散銀之後
d商戶都無諗過變啦

你個嘢壞咗呀
換卡啦

街市又係好例子
有好多裝咗都冇用
因為收cash更方便
一手交貨，一手接錢，唔洗找就直接放入個籮度，要找就執番幾個銀畀客
用八達通又要去禁部機，阻住晒做生意

我去便利店好快wo

如果中資真係想夾硬搶香港市場咪駕橫手唔畀其他入香港囉
香港人用咩你根本管唔到，踩香港屌香港做乜柒，冇啦啦又要咁上心人地用咩嘅
計我話政府都俾你控制晒啦，搵啲支那人係香港用假錢，之後黑警唔理，話管唔到，之後叫保蝗出嚟話假錢都係真錢，話香港配合唔到國家嘅「非官方現金」
之後再唔批Google pay apply pay visa master，硬推WeChat同支那寶，噉咪得囉
自己又做唔好，走嚟屌香港人唔用

你去便利店咪又係要晒你幾秒拎張卡出黎
完全睇唔到個分別

咪用囉
人地用唔用關你撚事咩
人地唔用就代表香港冇誘因
冇誘因根本冇人有錯
點解要link埋冇誘因去有錯嗰到？

仲有就係消費模式，大陸地大唔似香港落街咩都買到，網購市場比香港發達，所以電子貨幣需求大，香港又係根本唔需要，落街都買到嘅嘢點解要網購？又係一個原因香港唔發展電子貨幣

其實支那寶有監控係人都知，唔係想吹奏支國野啦
剩係想比較一下香港同其他國家係呢樣野上面點解會有咁大分別姐
唔使咁大反應

下下比cash你應該問下舖頭的士點解唔肯裝八達通而唔係點解用唔到八達通

香港唔係發展唔到
你唔好陰陰地播毒

就係因為無需要
唔係人地用你就要夾硬用先叫追上科技
日本新加坡一樣冇呢d野

錯晒重點

八達通個system本身係冇問題，完全唔會落後

問題係佢唔開放俾其他工具代替佢張死人咭

而家shamezone pay都係玩緊部機張nfc晶片代替張咭做媒介，呢個技術已經普遍存在喺多數手提電話，理應可以好容易就開放，但係8仔就死攬住唔放

咁先係阻住世界進步

咪冇誘因囉
冇誘因根本唔係錯
係代表你產品嘅優勢優惠唔到嗰個地方嘅人
香港八達通同信用咭兩個加埋係香港已經好成熟，令其他payment失色，到頭嚟屌返香港人轉頭？
仲要話香港發展唔到，大佬，係人地發展香港冇誘因，所以先「推得慢」，噉都要俾人踩港？

我講緊嘅係無誘因所以發現唔到
N年前嘅蘋果速遞，到HKTV MALL到淘寶天貓，都證明香港人鍾意落街即時買嘢

根本冇關係
支那地大，但城市人口密度高，落街買嘢一樣咁方便，而用電子貨幣主要都係較富裕嘅城市人口
外國人口密度更低，出街買嘢多數要揸車，但電子貨幣卻唔普及，網上買嘢用信用卡

8達通機咁貴

其實Tap and Go有樣野好,年收入500萬以下有小企業plan,唔收charge

如果八達通肯分唔到級數收唔同charge,肯定d士多都會裝

大陸唔係個個可以有credit，好多人根本無工作證明，銀行無可能批credit俾佢，如果只用credit card唔可能普及俾十幾億人
講到尾又係市場原因

的士佬 / 小商戶：要逃稅，不了

*** pay講咗會加埋八達通卡落去

*** who cares, 係整就整apple pay啦

再講
香港係重量要求方便嘅地方
最方便就係有人serve
而香港人亦好習慣有人serve
係依個前提下，你畀張信用咭個侍應佢就會幫你搞晒所有嘢，噉咪最方便囉
方便過要等個侍應拎部機出嚟，又要你拎張咭出嚟嘟，搞一大輪嘢
係supermarket嗰啲又係
係外國係因為supermarket大，先有位俾佢地整self serve，但最主要原因都係方便嘅問題，香港人都仲係要人服務自己，加上香港「應該」冇咁信任客人，根本俾self serve一定唔會出現。香港啲supermarket密同細，根本士多size，係外國啲士多size supermarket好多都唔會有self serve。
噉冇㗎啦喎，電子payment最大市場都冇誘因

其實如果八達通個o e pay apps 再改良嘅
可以讀qr code 比錢人
咁直頭連機都唔洗裝 有電話就得

班的士狗車頭咁撚多部電話 唔洗額外成本都得
只係佢唔做咁解

算啦
原本可以變信用卡
點知最後只能做搭車卡

的士佬唔會裝呢d野
現金交收無紀錄 可以比少d稅

信用咭邊到佢嚟呀？
佢地玩方便，根本冇安全系統
你諗下每次入閘都要等秒幾驗證會點？

其實主要係因為八達通既門檻高

記者得悉提供八達通收費服務約有5家機構，包括中銀、花旗、恒生、電訊盈科及聯合收銀機公司。年費及按金各異，以花旗為例，雖然按金為1,000元，但需繳交450元月費，另加1.7%交易額手續費，但每月若做滿2萬元生意，又可豁免月費。而電訊盈科則指每月交易額達2.8萬元可免238元月費，惟按金貴1倍，幸手續費率較低，至1.5%。
Quote from文匯

唔同商戶有唔同價錢 再加上佢官方寫要80000蚊先豁免月費 但要抽手續費 好似1.x% 但eps劃一收費0.95%
星期六日係收唔到錢 一定要工作天先做野
但eps就每日結算可以隔日拎錢買貨
做生意黎講資金流動好重要

其實唔係香港人唔想用 八達通唔user-friendly 吸引唔到商戶參與 根本無用
香港人又唔信大陸野 唔會想用wechat pay
Apple pay等又唔流行
最可行既八達通繼續固步自封 死局

所以最後唔關部機貴唔貴事
而係d 商戶要避稅

就算支那寶果d 真係引入香港佢地都唔會比人用

***應該唔會短時間俾八達通同apple google合作

過咩時姐？

咩 Paywave, Paypass 咪又係用緊相類似嘅技術。支那寶咁多人用係因為上面班人根本信唔過啲cash，更何況 scan QR code 根本就唔係咩技術，仲有唔少限制。eg. 個芒要夠光，防藍光防窺芒貼可能會影響，要特登去裝個apps仲要link銀行户口......

八達通係廿年前技術但問題係廿年之後都冇一種新技術可以取代佢比佢更方便

的士佬由佢啦
拒載又奉旨、兜路又佢話事、濫收又「行規」
根本你當的士係陀地就得
你夾硬要佢裝八達通，佢加收你錢、拒收八達通咩都做得出啦

uber/滴滴果d直接係android pay/apple pay/ 支那寶扣錢,香港的士狗就成日唔撚找錢

好多人鍾意將「冇誘因」講成落後

裝咗八達通機班的士佬九成會話八達通機壞唔收八達通

變信用卡？有冇能力衝出香港先？冇嘅話咪又係俾你地屌

EPS正正就係做緊外國 Debit Card 做緊嘅嘢，結果一堆人出黎屌做乜冇香港 VISA/MASTER Debit Card

講電子貨幣嘅人成日講的士
其實香港人根本好憎的士
做咩要搞咁多嘢為咗係搭的士啫

Uber 入到香港咪一樣變左質, 晒鳩氣
短途直頭叫你cut 單

跟本香港人本性就係仆街

好似離左題..

講返八達通，佢出個o e pay 都算係踏出第一步
但可惜p2p功能上都係on99

同埋同唔到通訊軟件整合都係一大問題

支那寶同微信支付比較成功之處係整合到we 柒
要比錢d fd 㩒個制就得

其實八達通搞中小企plan都已經多好多商戶用,你試下士多/報紙檔唔使錢裝,拍卡機個mon俾佢賣廣告賺錢,肯定大把人肯裝

仲有搞多d booth俾人申請自動增值啦

如果uber喺香港合法可能會多一個誘因，但佢點同信用卡爭，一樣都係俾錢，信用卡仲可以有積分
大陸係因為唔係個個有信用額，手機支付先發展得咁快

唔肯整個API俾其他app developer寫,有乜用

整合埋id都仲等
我真係留名睇芝麻credit啦
一定係21世紀嘅全部熱話
用電子科技監控到咁成熟嘅極權
我好想睇下

因為d 人講支那寶成日拉埋的士鋪仔出來講
係香港 果班仆街係要收現金避稅嘅
電子貨幣識飛佢地都唔會用

所以話支那寶呢d 真係得極權國家先會推到

香港最仆街嘅都莫過於的士㗎啦
鋪仔就死淨㗎啦，香港本身都係想殺晒啲鋪仔
講電子貨幣又冇啦啦想講香港啲鋪仔有前景個喎，但平時又wfc佢啦

其實大陸無現金社會，講真係因為成個社會根本無人信現金。而且外國人，包括香港人，返到大陸，根本宜家個system就on撚9，食野買野搭車好多野都要微信支付寶，俾現金既方式已經開始好似係次人一等同會問你幾次無支付寶（明明講左無）？大佬，例如一個鬼佬去大陸玩幾日，唔通要裝個支付寶？好多配套無諗得咁仔細，香港既八達通系統係要進步，但比大陸其實唔差。

我同佢地講香港有10幾種epayment,佢地仲係覺得中國果兩隻係最好

跟本中國果隻business model都唔岩係香港用

總之大陸就係原罪
去大陸就用alipay
香港就用八達通，apple pay咁

咩都唔管咪出到lol
衣家央行要收返來管
支那寶洗黑錢一流

俾芝麻credit成功咗嘅話支那人真係同一堆數據冇分別，見到有問題就可以立即del，監控所有行動，舐共可以加credit，維權直接抄家
好似online game啲gm噉，唔鍾意你就del你

外國地平人工貴
香港地貴人工平
所以外國用self-serve減人手
香港用人手慳地方

根撚本人民幣現金唔可信先要用alipay/微信支付

其實自動機都唔係好晒位
但香港人唔識用先係問題

好似m記堆機咁

時薪35蚊，無人超市個成本一定仲貴

再者人口密度都唔同
香港可以靠個手快員工清人龍
但唔可以依賴啲人self serve快啲
係英國都成日見self serve塞晒，員工隊一個人都冇（係連職員都冇）

所以你見到呢d 電子貨幣post 差唔多每日都有一個
個個post 內容都係話八達通廢

之後就話支那寶點好點好

你落樓下百佳睇下
我樓下間百佳就得兩個counters
放selfserve頂多3部
根本冇位排隊

條隊排多兩圈都塞死間鋪，倒不如請幾個熟手收銀

用自助機幾熟手都好
平均點都慢過職員服務你
如果一樣處理咁多客，要擺多幾部機先得

我樓下惠康裝左self serve 機嘅
本身一條line 變左2部機
排隊就照返平時咁排

個收銀員本身都佔左成部機咁多位

香港要嘅效率超越self serve嘅速度
我做過ok，我要清人龍時根本係要熟晒啲嘢點用，盲打先清到

呢樣就係點算貨品科技未追得上
我睇要過多幾年 rfid tag 成本再壓低d 先做到全面self serving

D類比真係on9到震

你張tag嘅成本要低過最低工資工人一小時可處理嘅貨量，先有成本效益，例如一個工人一小時可處理100件貨物，張tag成本就要低過0.35，仲未計貼嘅成本
返返主題，你有self service都仲可以用八達通

根本現金+一張八達通+信用卡已經足夠

日本夠先進啦
人地東京人咪又係數神沙買野, 西瓜卡坐車/便利店買野, 信用卡上Amazon 網購
咁係咪日本又落後過支那

八達通嘅好用程度真係好難超越
唯一仆街真係唔開放比apple pay android pay 用佢data
因為電話一定放喺最就手嘅位而銀包有時可能擺咗喺袋要攞仲唔方便

去過日本GU, 成籃一野掃rfid, 咪又係要check下有冇掃錯收錯錢, 再收CASH 收卡, 根本都快唔到1分鐘

宜家1部手機可以包括晒依3樣野喎

手機點樣數神沙

咁將來再成熟啲應該可以唔駛check嘅，呢啲就係要靠人揼本研究，唔研究就唔會有進步

你地班港燦, 試過銀行都出假錢, 就了解支那寶幾咁現代化

集中係方便
但一唔見/壞咗你就企咗喺度
offline始終有offline嘅好處

tap and go

八達通係香港根本就完美
啲乜鳩pay係啱用就一早取代咗八達通啦
成日講乜撚唔進步

你都 on9 ，排隊入閘主因係因為當刻坐車嘅人多過閘機數目，然後遇著啲磨手袋/磨電話撚就搞到個拍卡程序要更耐

關張卡咩事，根本係啲人 on9，入閘前拎定張卡出來好辛苦你？係到左磨右磨，拎個西出嚟嘟啦臭

八仔唯一可以打飛機 ga 地方就係早過apple google 放張卡入手機
csl 果張八達通sim就係例子

啱呀
我肯定用其他電子貨幣係搭車層面仲慢過八達通

Paywave 用實體卡的話接收無八通咁好
用apple pay/ android pay 成班仆街堆埋係閘機指紋解鎖

支那寶果類掃qr code 仲衰
成班又係閘機前左掃又掃
用左劣質moon 貼反光又掃唔到

條友on9嫁

香港電子支付最過時係唔普及
如果我出街可以$1 cash 都唔帶出街咁先正常
搭個的士食個茶餐廳呢啲全部都要cash

又有八達通又有EPS又有Visa Master又有apple pay
做咩仲死推爛推隻支那寶

茶餐廳唔肯做你咬佢食
講普及多撚魚
的士佬要拎單好似殺佢老母咁。
八達通?殺佢全家呀

支那寶呢啲用QR Code嘅垃圾科技都拎嚟講

其實只要將現有既payment method 推到所有店鋪包括小店 + 的士都有
同埋有P2P payment就夠
唔洗整埋啲咩支那寶

你成個手袋咁對埋去
比你用支那寶都係咁慢架啦
On9

而加都愈黎愈多茶餐廳加左八達通
有兩間茶餐廳係附近 價錢貴少少我都簡有八達通個間
反而的士應該政府修例啦 可能加少少價但強制加八達通/信用卡

我去跑步唔帶電話 只係帶張八達通咁又點算呀

小鋪戈啲唔裝8達通係為左報稅可以報少啲
利申識人

其實係咪得我一個會8達通銀包分開擺
因為我好憎行行下街開袋搵野

有Apple Watch 連張卡都唔洗帶

+1
不過都因為咁唔見兩次八達通

叫銀行大幅增加商戶現金存款手續費
應該要高過信用卡/八達通既收費

咁身份證又點拎

八達通相比拍信用咭load得快, 又唔使等佢俾返張receipt我
通常趕時間都係用八達通

焗我俾幾千就為咗個pay功能？
八達通50蚊按金

用iphone x 再加埋啲配件 成萬蚊

比幾千蚊為左唔帶張卡

香港真係好垃圾要帶身份證出街

市面上所有電子支付系統，交易過程最快就係八達通

過時？

唔講搭車因爲無得揀，到買野無人用咪就真係過時囉

同慈母一齊返屋企攞

你間銀行第一間收皮

香港紙幣硬幣又無好似日本咁麻煩
或支那咁細額同咁多假銀紙
同八達通一齊用不知幾方便

到你好大額咁食餐飯,買電話電器,珠寶,去旅行,
亦都有7,8成人會用信用卡或eps,
我真唔知有幾需要支那寶呢D係都要拎部電話出黎既支付方法

電話無電=無錢埋單
唔駛俾

唔見左打個電話即cut啦

仲要執到都過唔到touch id果關，最多咪嘟爆你存入8仔果幾舊水，同你跌張咭有咩分別呀，原始人

同埋好似你賭場賭籌碼,或係馬會戶口賭咁
你望住只係一堆數字,你會覺得唔係錢黎
你payment方式愈方便,如上網你只要嘟個QR CODE就比左錢
或睇個所謂"網紅"你想比個讚佢,比錢佢洗勁方便
好容易就變左亂洗錢

但當你真係渣住真銀紙,叫你拎10蚊出黎派比個陌生人你都諗過度過

而家有人話張咭入左電話就要張實體咭喺地球消失咩？

有需要時咪淨係帶張咭囉

落街跑步都帶身分證，你個樣有冇咁黑人憎呀

日本西瓜卡入左落電話之後
原本果張真係用唔到

但你可以再買多張嘅

只係欠缺咗從張卡俾錢嘅 p2p , 過數入銀行戶口 同 網上購物

不過八達通只係想焗人啲錢從張卡過去商户，之後賺商户錢

iphone壞咗又唔見幾千銀

因為offline payment 唔可以link 到電話同實體卡
呢樣真係好合理
呢種時候出多張卡就更方便自己

英國大把人用緊oyster card 啦

早幾年賣個人資料無人講

有見地啊巴打

受事件影響，八達通公司宣布，八達通控股及旗下所有子公司今後均不會再向第三者提供客戶個人資料作市場推廣用途

是次事件八達通收受利益4,400萬，議員、市民及抗議團體均認為，八達通應把所得的利益退還予受影響客戶[14]。而八達通於2010年8月4日下午的董事會決定，將全數款項捐贈予香港公益金

係就係有件咁嘅事
但我依然對香港有八達通呢樣野感到自豪
方便 快捷 普及性高
( 茶記果啲就算啦 老檔口用老系統 未見不妥 )
世界第一

嗰次真係關公災難
不過個女人最後都辭咗職
啲錢又嘔番出嚟
今後應該唔會再敢咁做

金管局做收咩皮 好似搞快速支付咁全部銀行都要跟

亂洗錢係你問題
但從經濟角度 市民洗多左錢係好事

然後今日大家瘋狂吹奏xx宝... 都唔識驚

八達通唔洗電

呢個真

香港主要群眾壓力

剩睇m記自助機出左無耐都比屌用得慢咪用阻住哂

唔比人有適應期

屌果d自我到

都唔知出過社會未

而家啲電話續航力咁差加埋香港人機不離手，一無電就仆街

上面有D an狗乘機插iphone

大把人用apple pay你唔講

但事實係部m記機既速度同介面都唔user friendly
你試下走冰 少冰就知咩料

因為只係過渡
最終會出app版

sorry

呢啲要操作同選擇嘅野關咩適應期事
班廢老同中年女人去atm㩒錢咪又係慢
請問atm響香港出現左幾耐，點解啲人三四十年都唔適應？

不如話香港太急

果堆支付寶都係有成本係度架啦

cafe de coral

無底深潭

支那寶幾貴都抵啦
可節省左收假錢既成本

比你遇前面果個關西廢佬同中女

你會唔會屌佢慢、三四十年唔適應

明顯唔係長期係社會活動既一份子啦

所以先話香港人自私

你夠膽講支付寶果類epayment唔會賣你資料？

用現金都有成本架
廢老數散銀曬你時間 政府收少左稅
支付寶既好處係initial setup cost 低貼張bar code 就得啱啲小店用
不過我都唔鐘意支付寶 所以最好香港有人做啲可以低成本epayment 出黎
等所有商家普及使用

用開八達通既唔會用
無用開既你比佢都唔會用
明唔明？

屌 咁咪話香港落後囉
死攬住八達通 又唔見可以全面普及
出街仲要攞現金

所以

街市買餸已經冇可能普及到電子支付

領匯d街市會迫人裝

街市找錢咁臭

有利誘引班c9用

電話會無電 點睇

街市最需要

買完魚之類找返d錢我都唔敢放入袋

街市啲嘢按重量計價
賣個幾蚊雞嘅蘿蔔都要走去禁部八達通機然後畀客拍卡
費時失事

關咩自唔自私事
經濟+旅遊城市就係要快要便利
youtube求其click 一個香港旅遊vlog啲旅客都叫人買octopus card, 話好方便
八達通根本無問題

香港人個機不離手, 又唔似美式urban planning四圍要自己開車去downtown/買野, 車上面有charger
班中坑響個手袋拎撚住部手機連埋個尿袋找去個detector度, 仲衰撚譆八達通成個銀包嘟就搞掂

下
㩒個制咋喎

手機+尿袋+耳機

攞現金有咩問題?
講咩撚普及

香港節奏快係因為旅遊城市
岩岩出世

in app purchase

過程大既係你scan QR -> 開openrice/wechat/uber eat/deliveroo/間餐廳既app -> 落order -> an/apple pay whatever pay都好 -> 廠房出單

大陸連D$10小食店都做到,香港其實deliveroo有做但係無乜人用

我試過ok用android pay點都比唔到
個收銀結果開第二部機試
立即比到

呢款機
要手動入銀碼
仲未計拍唔到卡要搞多次

呢隻好方便未試過失敗
港女厚銀包另計

用現金會死

都係果句啦，係現金流不明既國家先會強烈推崇全面普及電子付款

日本新加坡係落後國家

算la支那寶死推爛推正垃圾

Wechat係香港都用到但跟本無人用
派打手係咁吹奏都冇用

北歐三國笑而不語

香港唔見得要去到零現金咁極端，但8達通仲死守實體咭，個別行業為左抱殘守缺死都唔接受電子付款嘅「選項」，就可以話香港係幾落後

利申，反支那寶 支持8仔進步打殘支那寶進軍世界

「零現金」成世界趨勢

星島日報
3月28日週二上午6:11
【星島日報報道】步入21世紀第二個10年，各種支付系統隨着互聯網和流動設備的大量普及而大行其道，以北歐國家為首的全球多個大國正開發數碼貨幣，邁向「零現金」世代。

鑒於伴隨特別是大額現鈔衍生例如偽鈔、賄賂、洗黑錢等不法活動，促使歐洲央行於去年中停止發行500歐羅面額紙幣，到去年底印度亦廢除500及1000 盧比紙幣，瞬間減少國家近86%的現金流。
真正走向「零現金」社會的，要數是瑞典、丹麥和挪威等北歐三國。當中，最早成立中央銀行發行紙幣的瑞典，正致力研究發行電子貨幣「電子克朗（e-krona）」，極可能再度領導新一輪貨幣革命，成為全球首家發行數碼貨幣大型央行。
瑞典錢幣流通減四成
事實上，瑞典當地自2009年以來，市面流通的紙幣和硬幣大幅減少40%，提款機極為稀少，當地銀行亦紛紛停止現金業務，部分商家甚至停止接受現金，取而代之的是手機程式和信用卡等支付手段。
丹麥和挪威亦出現同樣的情況，現金貨幣正慢速消失，而丹麥央行也在研究將國家貨幣數碼化。其他國家例如英國和加拿大也在研究使用數碼貨幣的優劣。當然，現實生活中，以電子貨幣完全取代現金，要解決大堆問題，包括用戶是否要在央行開戶，電子交易是否應被追蹤，以及電子貨幣有否利率等。
瑞典央行副行長史金斯利就認為，電子貨幣應設計得像現金一樣，也就是無利率，但不應助長任何非法活動，就是說應具備某種程度的可追蹤性。
這些都是較基本層面的考慮，瑞典央行還要研究很多層面上的問題，例如技術、法律、實際操作及安全性，將於未來兩年內會決定是否全面轉用電子貨幣。

支那寶就係用埋啲落後技術先派打手長駐高登
講方便同速度唔夠八達通嚟
講安全性又唔夠android pay apple pay嚟

其實香港已經出左好多網上,電子付款,不過
唔受歡迎少人用,商戶又覺得裝左又要收手續費,又吸引唔到人買野,無人想搞

星島

我早排去過領匯啲街市見到有豬肉檔用八達通機平過用現金
點解唔可以普及到？

問你點解要普及唔係普唔普及到呀柒頭
平?有幾多間八達通肯平俾你呀

同埋你都識講領匯
非領匯個d點推廣呀

全球都開始做零現金社會
去過歐洲旅行都知好多地方基本上$1 cash 都唔洗帶出街
用八達通信用卡方便咁多
要香港進步都唔得
香港多得你呢啲人唔少

so?
你屌完消費者就會多左舖家出機?

其實街市掃二維碼係大陸出過好多單新聞，就係有啲友會趁夜晚潛入街市用自己戶口嘅貼紙遮左檔口老細嘅賬號，搞到個老細白做一日，已經好多單

點解要普及：你呢個問題等於問點解香港要進步
領匯：所有新起既屋村街市都會係領匯管理架啦
同埋我之前講左應該政府推動 增加市民/商戶用現金交易既成本
例如商戶用現金入銀行要收返5% charge
的士佬一定要裝八達通機

賣老細菜,錢入自己袋

睇落係唔同概念
而家嘅電子支付，交易現場見唔到錢，但張銀紙喺銀行度
電子貨幣係直頭連實體嘅銀紙都冇

香港消費者個個覺得用現金就得 有新野就連用都唔用 舖家更加費時出機

所以咪話支那寶仲衰過八達通

強國都唔駛政府立法干預

黎到香港呢個自由市場
反而要?

講收5%條友on9來

咁你可以繼續屌多10年左右

屌到2047年

個世界點我地就要點? 大陸點我地就要點?

點解香港要跟住世界走?
唔係世界就番香港?
與其諗跟外面用手機PAY
不過將八達通推出去, 改變世界個trend啦

都唔知你班傻西係度同班手機支付撚傾條毛
做少少實事好冇?

你有做過實事咩

你喺NYC街邊買隻熱狗係咪用信用卡比錢

之前先有新聞講新加坡同香港一樣少人用,其實歐洲都唔夠一半。
係班on9先成日特別踩香港

其實唔係話邊個取代邊個
各有各好處，亦有各自局限
手機如乜乜pay嗰啲，好在可以集中處理唔同信用卡/銀行卡
而八達通就只係一張卡
但論簡單操作，八達通呢類就真係冇得輸

你都on9
如果現金入錢要收charge全港市民屌撚到你化
幾撚多人要入錢落銀行(出糧, 過數, 找卡數, 水電費)
的士佬咪索性唔撚入錢反正擺入銀行都無利息
如果淨係商戶入錢要點計?
我入落個人戶口再轉賬過去你吹得我漲?
你限額嘅我攞最低工資請個人日日就淨係同我去銀行排隊入錢, 排10次入唔哂排廿次, 每次都入唔使收charge 嘅limit

係呀其實應該透過整新低成本payment tools 去吸引人用
的士呢啲你政府唔做 佢地會自己裝？
仲有強國都係背後推支那寶啦
新加坡個razerpay咪一樣

deliveroo uber eat d野一日咁撚貴一日都唔會多人用
宜家灣仔食lunch 50蚊已經好攞命，你deliveroo 要70蚊比D30蚊嘅野你食
收皮啦

我屌你老味我地而家係要其他人唔準用手機支付呀, 明冇??

電子支付=進步？

八達通連自己香港都未推廣得掂 仲話改變世界？

點解我地要學英文?

唔係鬼佬學中文就番香港 ?

咪就係香港人垃圾,要跪低幫人含撚先搵到食

人地日本德國,歐洲佬英文差口音重生活仲好過港豬

去餐廳食野多

唔係踩香港 係想香港進步
而加將香港發展做無現金社會 有咩問題？

你好似班廢老數散沙 ＝進步？

日本你去旅行就好，享受哂人地D高科技設施
你係日本翻工慘過做雞
你係公司比老細屌最多都係up低頭 係係係
係日本做錯野分分鐘要土下座
地鐵逼到仆街

無現金社會
以後悶悶地都冇得拎疊銀紙出嚟數

你去餐廳食野比信用卡係咪要街邊啲熱狗檔執柒哂佢?

你唔用姐 我成日用喎
同埋信用卡都係3% 當轉嫁曬俾消費者
$100一餐都係俾多$3 好多咩？

其實小食店好多都已經有八達通
係肥姐滷味先無

根本唔係3%信用卡嘅問題
你食得起餐餐100，但係食30蚊質素嘅飯盒咪ok囖
我都係出街食50蚊算

無現金社會其實非常好,但絕對唔啱香港

要做到無現金社會首要條件一定要有民主

好似支那搞無現金社會只係想方便監控,令到政權更穩定

睇下一個地方用電子支付既人多定用現金既人多姐
如果係前者 佢死死氣都要裝返信用卡機架啦
你去北歐有咩鋪頭唔收卡？

佢裝八達通/paywave機 我會買架
不過靜係收現金我咪唔幫襯佢囉
係外國可以咁 但香港仲係太多地方靜係收現金

睇呢個post既回覆已經知係香港搞創科真係死路一條
唔好再怪正苦

點解唔係？
你$50 加左信用卡3% 咪$51.5 囉

香港人思想太保守

講緊deliveroo 入面D野貴啊
deliveroo 撚有50蚊嘅野食
你仲要加運費
貴幾廿蚊我落街食唔好？
個半我好比佢有咩所謂，問題唔係貴3%，係貴100%

睇到你個回覆
我就知你唔係弱智就係文盲

好似香港電影人話無人識欣賞佢地d戲咁

岩呀

又唔問下點解外國D戲咁收得?
你班垃圾諗埋D垃圾野出來冇用就嫌香港人唔要新野?

論品味同知識香港係世界上數一數二
香港人唔肯要既野
證明本質上都係垃圾

街市果度

其實所有新屋邨都 唔會 係領展管理
房委會自己管返

戰狼2

一定係香港人落後
進行既人先識睇

我認我落後保守,唔識欣賞

團結。進步。無私

中国呢D 極權國家都唔會

Agger

okok
但我係講緊如果所有餐廳加八達通/信用卡機再轉嫁俾消費者都係好少錢

又多個衝入黎

先解決電量問題，否則applepay一定差過八達通

香港同新加坡一樣無誘因去轉用,所以少人用。
而且香港八達通同信用卡都好流行。

不如你講下點解唔推廣電子支付？

一樣新野要多人用,係應該增加誘因等多人用,而唔係問人點解唔用

無誘因 係因為你地班消費者覺得現金好好用唔肯接受新事物
如果你去過外國旅行 返到香港會覺得要用cash 好麻煩

真係好笑,我先懷疑你係唔係真係去過外國。

我想問如果所有店鋪交通工具都可以用八達通/信用卡 你仲會唔會帶cash?
而加唔係消費者唔用 係商戶唔用
而加問題係欠缺低setup 成本既電子支付工具 同埋啲商戶想避稅

我早四個月先去完歐洲
除左去賭場 無攞過現金出黎消費

電子支付同手機支付唔同
八達通都叫電子支付

賭場
去一去賭場就以為好清楚人地生活
我去澳門發現佢地用籌碼

咁你都答左香港個情況啦
仲屌我地消費者做乜

佢講 除左去賭場喎

係wo sorry

除左呀 cfu 你reading 攞u?
賭場以外無用過cash (包括交通餐廳景點)

咁你地話唔洗發展丫嘛

出面又多個一撚樣既post,
想洗走咩野討論?

原來係由普通市民去發展

如果你覺得係需要發展 咁我而加話香港電子支付落後有無錯先？
你自己唔開公司整個新既電子支付無問題 但香港係需要新既工具/改良現有既工具

而加係連啲消費者都覺得唔洗發展
咁仲邊有人發展電子支付？

又係時候吹奏

痴撚線,
當初八達通都係無啦啦推出,
d人覺得好用就去用架啦。

你個服務好用就自然多人用架啦,
唔通想百萬人大遊行再佔領中環去爭取apple pay?

個腦坐住左?

大佬呀
我宜家想用都無地方比我用

有時間就諗下比d優惠比d商戶
好似免年費免傭呢d

多左商戶用之後咪再推d優惠比客
引多d人之後咪收返商戶錢囉

我早幾個月都去完北歐
點解啲當地人同我一齊數銀仔買野食?

佢應該係無消費 所以咪唔洗用錢囉

咁有電子消費都可以數銀仔嘅

係某d 極權國家先會覺得現金係落後
要全廢

又想吹奏支那寶啦好明顯

Sorry 唔記得芬蘭都想全廢現金

當年八達通係地鐵推出，仲要有額外折扣，於昰是一下谷大左個人口，冇幾耐狗巴都收埋。 喺交通工具上稱霸左先再擴展去零售

Check返8仔個股權，全部係主要運輸公司，其中兩鐵佔77%。 呢個唔通又係市場力量咩，明顯係政府出手推動

咁又點?
叫市民公民抗命爭取廢除現金?

呢個話題又變駡戰了，我唔理咩支那寶 咩pay咩通總之出一個香港全店舖都通用既電子支付工具。

Mobile payment 係trend
但係多元化嘅畀錢方式先係對消費者有利
強國而家咪又係得返alibaba 同騰訊，對過數嗰啲好多限制
仲有機會鏈住銀行業春袋
所以平衡發展係最好

冇話mobile payment 一定要取代prepaid/offline payment
但普遍啲人嘅思想係唔用就=落後，但每種畀錢方法都有優劣，冇話先進唔先進

支那寶就叫佢仆街啦,
我以物易物都唔用支那寶

咁咩咩pay呢 用信用卡扣

咪係囉!
咁又點呀!!!
好多野呀, 有政府配合先做到架啦

咩微信支付又咪靠支那政府!

人話
有著數又方便既話
係人都9衝啦

屌用家唔用同屌人唔愛國一樣咁低能

買野有平就會用

細額交易有百達通
大額交易有信用卡

與其話香港落後 倒不如話本身配套太完善

唔靠支那都咁完善
你話支共會點睇

我就係想所有店鋪都普及 但太多中小企唔肯用

岩岩上車拍左八達通負左錢
去到轉乘站，我轉唔轉車好？
轉俾多次錢
唔轉唔順路
可唔可以係轉乘站整返部增值機
好撚慘

你話送部機比舖
d舖都未必想用
何況又要按金同手續費

若果你係間細舖老闆既話
你會唔會比埋錢咁走去幫人開荒先

知唔知點解唔肯用？
就係無利誘
同八達通一樣做法收商戶charge都算
仲要遷就你套野去改變自己結算行為
仲要無乜優惠 你估下下要人老奉用你套野咩

坐得轉乘站
即係車費有返咁上下

好心就整返個自動增值啦
仲可以賺下積分

我無話唔俾你用現金 但至少我去北歐真係唔洗用現金喎

你有無去過呀 你睇下邊度唔收卡

自動增值啦

細鋪呢的士呢？

食開屎就屌你唔食屎

當愈黎愈多茶餐廳文具鋪都開始用電子支付
唔用既自然會無人幫襯
可惜係香港呢個process 太慢
同埋的士無得用八達通

我都唔明唔用自動增值既人唸咩

+1

唔算

電子產品一無電已經收皮

可能佢地享受增值個過程

細鋪係吹佢唔漲
除非八仔肯對細鋪減收費

就算你俾個乜乜pay佢要收1%以上交易費都係唔會睬你

細鋪你預佢一日會有幾多生意額？
未計要扣除既手續費
計完都知無乜肉剩

的士部分集團式營運已經有裝

另外你估裝機唔洗錢？
係呀 我講緊八達通同電子支付既機器

唔會lol好食既無都大把人排隊食
難食既免費都要唸

我想知紅字度你係點樣得出呢個結論

轉嫁俾消費者囉 去茶餐廳食個常餐$50 計到最盡10% charge 都係俾多$5

我話用電話俾 基本上都無問題。

之前係外國大部分餐廳都收卡
見到個間唔收咪唔入去囉
如果9成餐廳收卡 啲人根本唔洗帶cash出街
咁我點解仲要幫襯唔收既？

唔能夠做到大部份小商戶都用佢

咁我建議你唔好開銀行戶口
上網用vpn 開無痕瀏覽

加價咪仲無人去食
一間無裝機 30蚊
一間有裝機收你33蚊

成團人去食左幾百 無啦啦要比多幾十出黎為乜？
係人都識去平d果間
你估d鋪真係為左裝舊野而會將自己野加價補償返收入？

仲有其他隱形支出未同你計

驚跌左俾人無限嘟掛

其實付款嘅方式一向因地制宜
香港一向係小金額就現金/八達通
大金額就信用卡/EPS
其他地方點用，都有佢嘅原因，中國盛行嘅原因係因為佢地付款方式發展史嘅問題。
香港十幾年前左右已經可以用八達通買野，普遍人都已經養成呢個付款習慣，要改變呢種付款習慣，個新付款方式要有好大優勢，大到好似當年八達通咁。
但眼見手機支付並冇大突破，市場自然覺得冇必要去全面革新

以我既理解 收卡即係收信用卡啦
你講呢句前提係9成餐廳會用
而家香港形勢係現金/八達通/信用卡多
其實而家香港個情況都解答到你呢個問題啦

老老實實，驚私隱、安全問題係合理，但以今日科技，八達通公司應該諗比人用Apple Pay或其他付款工具即時增值好過次次自動啦(但當然你要事先去登記張八達通卡可以咁樣增值)

無錯 講中我想講既野

自動增值啦on9

支那多人用因為好多假銀紙同埋面額咁叉細

見到前面條友用果d乜鳩apple pay我一定會摺一聲

屌你慢撚到閪咁

哇你本末倒置到丫
一間餐廳吸唔吸引我去幫襯係食物環境同氣氛仲有價錢
壽司之神成千銀一餐無論收唔收卡我一樣去食
原來你食飯唔係睇餐飯好唔好食而你睇間野收唔收卡

又loop呢個點

呢個係商鋪問題，佢地條線廢先要咁耐

M記條線一般三秒內完成，快過找現金

真係估唔到連登有咁多港豬唔覺對比其他地方，香港仲用緊八達通已經過時

成個post都無人回應呢啲手機payment最大弱點: 無電
倫敦地鐵有人試過無電, apple pay係會charge全費

customer side 黎講香港人個使用手機模式+手機鋰電池耗損/capacity 先係最大barrier

其實有無諗過係手機硬件技術好落後

而家有payme 可以用信用卡轉帳比朋友啦

你紅字蹹乜鳩諗清楚先打字啦

唔係話八達通唔好

而係點解20年前曾經領先全球

宜家反而被人覺得落後呢

其實都係想佢好同進步姐，話晒都係自家香港公司

或者可以趁智能電話普及再次令收錢或者俾錢方便d呢

希望八達通公司可以投資多d便宜既收費工具令香港更加方便

支那果啲唔係叫成功而係斬腳趾避沙蟲
講撚到口都臭
1. 支那多假鈔, 劣幣驅逐良幣令人民唔相信現金
2. 人民幣銀碼細, 同現代嘅消費比已經跟唔上時代
3. 政府有目的咁推廣電子支付以圖監控人民, 你用咩牌字condom 佢地撳個掣就知連垃圾都唔使摷

無線充電黎緊了喎ching

同意
如果係用家on99唔識開限張卡出嚟拍卡咁就係用家問題
無論你比佢用現金八達通信用卡定係applepay 佢一樣係柒

外國旅行比卡定比錢,
我會比較睇滙率同收唔收手續費

我有講架，無人理之嘛

今日香港其實係用戶果個side唔算好「落後」啦，就算細額我今日多數都係Apply Pay搞惦，夾錢呢D野，用Payme之類又唔見好大問題

主要係收錢果個side變化少，一係就商家有成本問題，再唔係有D法律問題又要等金管局批

同一時間八達通自己都要變啦

根本增值呢方面，你幾廿年前就話一定要去增值機姐，今日係應該令個產品更方便同容易控制先可以同人競爭

八達通既oepay 算唔算？

自己個腦諗唔到，就以為人地up乜都唔知，井底蛙既極致

你講信用卡轉帳果度，應該就係回應返我AA個point

係咪間間食肆都有信用卡機，成班朋友想去茶記食野，AA制夾份又得唔得??

再後，補充一點：匯豐果個payme app ，用既正正就係p2p概念，即係pay to pay，係epayment既核心思想

衝住出黎柒做咩呢你 [/quote]
思想混亂果個似係你

前一句要收八達通信用卡皮
後一句又比多個選擇市民

食肆無卡機(e.g. 大排檔, 茶記) 又要AA
即係要比cash 啦
搵條友出大數
其他人夾cash 嘅夾cash 用payme 嘅payme 過數嘅過數(而家ebanking 好方便)
有咩理據epayment 一定好過八達通
而且八達通唔係for 你夾錢用
就正同你唔會抬幾百萬現金去買樓然後話現金好落後一定要用支票

每隔一段時間又有D新既弱智走上黎屌消費者唔撐電子支付

一張八達通
一張信用咭

喺香港地又快又方便

如果早上去麵包鋪買早餐 唔用八達通已經比人啤住

思想混亂果個似係你

前一句要收八達通信用卡皮
後一句又比多個選擇市民

食肆無卡機(e.g. 大排檔, 茶記) 又要AA
即係要比cash 啦
搵條友出大數
其他人夾cash 嘅夾cash 用payme 嘅payme 過數嘅過數(而家ebanking 好方便)
有咩理據epayment 一定好過八達通
而且八達通唔係for 你夾錢用
就正同你唔會抬幾百萬現金去買樓然後話現金好落後一定要用支票[/quote]
買樓用埋八達通

好明顯係支那寶打手啦
踩到現金信用卡八達通一文不值

黎緊即係未普及, 啲support嘅野未普及咁你呢樣野又點普及
brand new嘅機響開著app同screen嘅情況先得十粒鐘左右
唔係所有工種都可以返緊工叉電, 或者行行下街無帶尿袋一個唔覺意坐坐車無電就濕鳩
london underground 之前好多人屌呢樣野

八達通公司賣資料賣乜乜柒柒係人都知唔係咩好野, 但係個payment method完全無問題, 如果佢公司股權結構唔係咁, 根本可以發展到比手機qr code/嘟更加方便

作為一個用家要睇背後既技術去選擇
而唔係用好唔好用,方唔方便,有無野吸引人去用。

離撚晒地

普遍慢2~3秒ONLY

次次問佢地屌完消費者之後
點樣可以幫到電子支付都無人答

如果屌完就多人用
我都想屌下
好似馬會d阿伯咁嬲屌隻馬

你要斬頭斬尾斷章取義當自己講贏嘅咪隨便你囉
事實係八達通唔會取代到epayment或現金
同時epayment 一樣唔會取代到八達通同現金

仲要係隔住個mon咁屌

個個都話八仔好
但有無諗下點先可以令佢更好

又係用支麻寶=先進!

就算係咁都有參考價值，證明epayment都可以係付款嘅一種選擇。無錯20年前八達通的確係今香港引以為傲嘅發明，但時至今日見到其他國家都有用到epayment，而呢個技術越黎越成熟嘅時候，點解唔考慮一下同樣係香港都可以發展epayment？而係選擇用死一款付款方式？

一日一次

我都講左呢問題
如果好食佢淨收日元我都去la

成個香港先進啲
所有野貴個幾蚊/3%真係唔介意

係香港paywave先咁慢
都唔知點解

你搵好少咩食餐飯多兩三蚊都俾唔起？
仲有理論上 當卡公司收3% 餐廳係可以減少員工支出 同處理現金既admin cost 實際俾既未必有3% 咁多

我又真係搵唔到例子高檔好食既餐廳唔收卡

做打手做到你咁on9

驚你話無錢找數呀
支那寶打手

其實係，不過信用卡已經收左入電話，八達通幾時先開放出黎等人唔使帶咁多咭

咁你唔好去任何收卡既商戶
因為全部價格都markup 左 去cover 收卡既charge

我無用支那寶
你地啲人都唔知有無讀過書
支那寶係電子支付既一種
我支持發展電子支付=/= 我支持支那寶

其實八達通已經搞緊
只不過係慢左
同埋係支援小商戶果到可能重要搞搞佢

如每個曆月轉出（至銀行）款額等於或少於港幣
5,000 元: 免費
如每個曆月轉出（至銀行）款額高於港幣 5,000 元:
超過港幣 5,000 元的 0.5%

依樣對於小商戶計可能未夠好，雖然好過依家裝八達通機又煩又貴

如果iOS11 support 八達通唔洗買card reader咁ok

首先我希望你唔好曲解我嘅論點
我一直所講緊嘅係唔明白點解有一班人唔可以比epay同八達通兩者共存，上面有巴打提到兩者唔可以互相取代，我係同意嘅，至少喺現今呢一步係做唔到完全取代。點解呢班人要一直否決epay而話八達通已經滿足到佢地。佢地真係接受到香港科研方面繼續原地踏步？越黎越多外國例子，證明epay技術喺人地國家已經發展甚至普及緊，點解會有一班人繼續否定佢地？(當然你要格硬話支那踴躍發展係想監視蝗乜乜乜我明白呢個背景因素，但至少人地支那廢老都識用epay)
而我嘅論點入面，完全唔係你所諗咩迫你飲水唔俾飲酒嘅概念

咁apple唔support就唔係八達通可以話事了，nfc + qr code既支付方法應該夠用

信你一成

你唔係以為用現金既會平人3%下化
做打手做到你咁on9

戇鳩
食飯梗係信用卡優先啦

旺角太子都有茶餐廳收八達通

你段野將強姦犯變受害人

明明係你地班人專登出post屌八達通信用卡落後,用其他方法先威威,點知就掉轉老屈話人反對用。

我講左好多次d人用唔用係睇方便,有著數,安全。其實無人反apple pay呢類。
不過支那寶就收皮啦。

你仲用緊咪即係冇過時囉

d打手又潛左

夠鐘收工

成日見個價錢牌寫住現金價就有

如果我揸車入停車場，我唔會拎部電話去嘟囉

鋪頭自己識計數架嗎 markup左唔代表人流一樣
你講開admin cost 我仲未講每一種payment gateway合返做成條數既cost
(當然中型企業果d已經交左比其他公司做電子化)

講真
用你套野又要比你食一浸
又要我自己公司搞返條數
又無著數
又唔多人用
我用黎做乜

又黎，連登仔邏輯係咪有問題

而家個重點係想增加電子支付，唔係要取替八達通咭

加左八達通係乜乜pay張實體咭係可以並存架

最多俾多50蚊買另一張

而加馬會大把機俾你投注 你咪用智財卡去買囉

apple ios 11開放左nfc啦

你知唔知自己up mud
收卡收現金既商戶 要預返啲人碌卡就要markup (maybe 2-3%)
所以你睇到個價已經expect 你碌卡
你唔碌係你on9 因為用現金無平到 碌卡反而方便左同有rebate
price = cost + required profit

M記而加有咁多touchscreen落單既機
按道理可以一個收銀都唔洗架喎
同埋你用八達通俾錢加快左埋單既速度咪可以開少條隊請少一個收銀囉

會點？

你識唔識閱讀理解
請少左收銀係唔係低左成本呀？
同埋外國直情有試驗0員工既鋪頭
雖然香港難啲做到 但世界既trend係增加電子支付 減少labour cost

買到呀

我買車都唔係碌卡既咁
但而加講緊 日常生活可唔可以唔帶現金出街
你每日都要買金條？
我唸如果唔係金條 係買金首飾應該都有得碌卡掛？

你咩都唔知就唔好上黎獻醜啦
反駁都有啲理據啦

損失上限喎 緊係算
同埋你有得揀唔用個人八達窿
只要你個張唔係個人八達窿 你就等於用現金 所有野都匿名

明顯啦
Tap n go技術上都好過佢
八達通只係吊住頸透氣靠食老本有龐大用戶

其實直接畀 Apple Pay 支援八達通就可以
同日本 Suica 一樣唔使 Touch ID 就用到

電話畀錢只係提供多一種付款選擇
根本同取唔取締八達通冇關係

你就on9，買貴嘢試吓，成日以為買汽水冇得平

如果八達通入到apple pay就好
好似日本西瓜卡咁

買電話現金價都平D啦

去黃金買料 砌機都有現金價優惠

錯la佢係直情唔肯收卡,就算你加3%都唔肯,咩原因廢事講

相反係信用卡加3%
現金正價

但唔代表間間都係咁,佢講個markup根本on9

透有講取代而係支那寶寶係無人想用

我都係望緊呢樣，做到呢步可以秒殺支那寶

支那寶冚家鏟啦

只想要香港人嘅mobile payment方式，最現成辦法就係將8仔開放俾乜乜pay，一部野整合晒8仔信用卡，最多收埋100蚊現金以備不時之需，咁就無撚敵

不過最好就連現金都唔使帶

金鈪買到

咁真係用現金就夠
你局d 消費者阿茂整餅都冇用架
點解一定要用新野 而唔係選擇用一樣零缺陷既野?
知唔知成個model 轉係幾困難?

我都係咁諗
其實唔好睇到外國好似好先進
去到二線城市 冇咁繁榮個d 其實仲係用緊信用卡碌碌下
我有個朋友 加拿大香港籍 返黎香港 感嘆佢住個頭冇發達窿

嘩好貴呀精工錶
我買rolex 去瑞士專門店買啦
你洗唔洗問下佢收cash 有無得平？

但佢專登同三叔play合作

咁香港都可以請少收銀姐？
係咪咁都省唔到成本呀？

屌又係呢句
你讀書到讀到中學就夠架喇
買樓買200呎夠架啦喇
買車買日本車都揸得郁

而加講緊要香港進步
現金無缺陷？
對市民黎講比電子支付麻煩 浪費時間
對政府黎講稅收少左

你答左我呢個問題未呀？
「咁香港都可以請少收銀姐？」
仲有我唔明點解買錶要上網買 想俾人呃？

咁你點我現金有幾先進先？

而加愈黎愈多地方收paywave la
就算無paywave 用卡碌下碌下都好過用現金啦

打手收皮la
問題又解決唔到又要人支持
垃圾
支那寶收皮

你有咩證據？
你去任何公共交通工具睇 無可能俾現金會多過用八達通？
如果唔計廢老 八達通/信用卡既普及性應該更高
比現金方便個位係咩？夠慢？
至少你電子支付速度上都快過你俾現金啦 更加唔講唔洗袋散銀

你連先進同落後既意思都唔知
建議你查一查再返黎討論

咁你支唔支持八達通/paywave普及化?

成日講電子支付先進
電子支付方式只係一種選擇
現金唔會比佢差

我講香港渣,你咪搵其他[國家]比
人地條件同香港唔同無得比較

中高額交易要咁快做乜 唔通我買部電視要嘟一嘟就走咩

咁你唔否認電子支付俾錢快過現金？

又想轉轉移話題
問問問你老母閪
問你點鳩解決電子支付問題呀
你叫市民支持係唔係本末倒置呀
你條打手食屎la

我唔明問題點解解決唔到
八達通年底都出QR code 支付for 小店 你地係咪盲？
中大型商戶可以碌卡paywave
的士你政府可以規定要裝八達通
係你地死都話現金好咋嘛
如果成個香港都係黃絲你估有無普選？

佢唔夠講又會轉移話題
你睇佢有邊次正面回應電子支付問題
又會話新野=先進=支持

你地轉移話題咋喎
我打左咁多解決方法你都好似扮睇唔到
咁到而加你答我問題先囉
你支唔支持八達通/paywave普及化?

用戶:
1.唔洗帶現金出街
2. 唔洗去atm 攞錢
3. 唔洗袋散銀
4.俾錢速度快 (paywave)

政府：
1.無得避稅
2. 促進消費

夠唔夠？

規定?你傻撚左?
知唔知咩叫自由市場?
八達通唔係開善堂係賺錢既公司來嫁
你憑咩鳩野要私人公司送錢俾另一間私人公司駛?
你食屎食到上左腦
講講下講普選

回應啦:
解決方法：
八達通年底都出QR code 支付for 小店
中大型商戶可以碌卡paywave
的士你政府可以規定要裝八達通
政府推出官方統一電子支付平台 like singapore razerpay

下現金有幾麻煩啊?
美元掛勾 要俾錢真金白銀 一個幾毫咁拎出黎
貨幣先係最基本既交易媒介喎
同埋唔好唔記得 電子貨幣都係建立係現金之上
我認同你電子貨幣可以行 如果佢係安全同埋可以兌返現金
但現金我唔覺得要廢 畢竟香港咁細 俾幾毫子都用電子貨幣太唔方便
電子貨幣 講到尾 數字 data 黎架乍 會出錯架

你答埋呢個先：咁你支唔支持八達通/paywave普及化?
成個經濟就係你送錢俾人 人地送錢俾第間公司架啦
唔一定要規定裝八達通機架
咁咪一定要有電子支付囉
你可以簡任何service provider 得唔得？

123同一樣野來
4係錯既電子支付唔一定快

無得避稅係政府好處對民市無意義
2促進消費仲on9,你不如話促進借貸

屌 點點都係on9野笑撚死我呀屌你老母
轉移話題

你一次過列曬你所有問題我一次過答你

算la佢解釋唔到

任何?咁裝哂佢好唔好 ?
你個on9縮返入你老母閪度la
媽呀好撚柒呀
消費者係咪要裝哂所有apps佢

123 夠曬理由我唔用現金啦
同埋如果你無去過一個可以唔用現金生活既地方居住超過2-3個月
我覺得你都無咩資格評論呢樣野

促進消費有咩問題？經濟好你股票都升多啲啦
無得避稅=政府多左收入=多啲錢洗落你度/濕鳩基建

個個post都要回

唔好玩啦 你估外國係香港 bandwidth 唔洗錢咁咩
佢地碌碌下 係用56k電話線咁去接上網俾錢架乍
講快仲慢過現金俾錢 我問過我朋友 真係連apple pay 都冇架
現金最唔好個樣 都只係你又掂我又掂 污糟乍

其實你地兩個既討論同論據都非常低質
問題問黎問去都係個啲
仲要我答曬你 你都反駁唔到 靜係識話人打手
我支持八達通/信用卡關支那寶咩事
唔知你地教育程度同入息水平去到邊度？
如果你一次過列曬你所有問題我會一次過答你

你唔中意現金咪出聲lol
有人唔中意電話添,唔帶電話出街嫁
講到帶現金有幾辛苦你
你估衣家秦朝呀用緊金銀銅鐵刀幣咩
仲可以講到無資格

電子支付唔代表促進消費

佢開始講高質低質,又講普選
開始技窮

又唔係佢俾
30%佢都唔會介意

既然係咁，點解唔整散子增值機

我當你得呢2個問題+解決方法
Q1.你唔用現金但係其他香港人都係用現金
A: - 香港係一間同時接受八達通/信用卡+現金既店鋪/公共交通工具，我肯定用八達通/信用卡既人多過現金，咁證明可選擇下電子支付係比較受香港人歡迎

Q2. 點解用現金等於落後
- 現時現金普及 唔代表唔可以進步 引入更多支付方法，而消費者有更多支付方法既選擇本身已經係進步（鐘意點俾就點俾）
- 支付速度快
- 唔洗帶錢出街
- 無得避稅

解決方法：
- 八達通qr code
- 政府推出低成本電子支付平台(新加坡方法）
- 放寬SVF 限制 加速SVF 發展
- 的士加價 + 強制裝八達通機 / 增加集團式經營的士

你第一句既statement 都錯左啦
第二句你將我答案 「電子支付既優點」變做相反咪係現金落後既地方囉
洗唔洗我轉俾你睇？

收八達通嘛

皮已收
垃圾,低質,無討論資格

用返你d論點渣

咁點解要推其他野呀,想扮中推支那寶呀?
你露撚哂底嫁la
任何支付方式都唔會夠八達通甚至現金快
講多次個優點?快?

咁八達通同現金邊個快？
八達通係電子支付喎

你講推其他電子支付wow
又想搬龍門?
又話qr code
想講咩就講咩下化
錯左又想轉移話題

好心你la你有無第2招?

垃圾,低質,無資格討論

條打手收左幾多錢

咁多位我道歉 我去錯地方
我唔知連登時事台原來無學術討論
睇黎高登比較適合我
你地慢慢傾

支持用電子交易點解就一定係代表認為現金交易有問題?

多一個選擇唔得咩?

你唔信電子野你咪去數散紙囉

我信既我咪碌碌下囉

根本就唔係互相衝突

連登仔一聽到電子支付呢四隻字就以為人地講緊支那寶
唔理三七廿一總之唔得
實際上成個post講緊八達通同apple pay完全無提過支那寶
連登仔邏輯: 就算全世界都有，但係因為大陸有，所以香港唔可以有

我每日都用，冇機先用八達通

百達通太方便
再過多200年 可能都重用緊百達通
比錢 坐車 1秒就得
依家無一樣電子付款系統係可以好似佢反應咁快同咁方便

我咁耐觀察唔同鋪頭平均大約每30-50個人就有一個用apple pay/paywave，咁當然八達通同現金係多D，但比例上唔算好低

想表達啲咩?
唔普及自然少人用
但係你就用少人用做唔普及既理由?

係香港你間鋪唔係名店全日得一百個客，你間鋪等執啦

你同你個打手老細道歉la尋晚d糧唔好出la

比例

條友講為左進步唔介意俾多3%
你點解釋

On9 仔，第一精工錶可以好貴，幾球都有，唔識行撚開啦，衝出嚟柒
瑞士我唔知，香港就算大錶行如果係熟客，用現金可以88折/92折然後再平啲，勞力士我有幾隻

細錶行更加唔使講，現金折扣高好多，講香港柒咗講瑞士，你住喺瑞士?

嗰間實體店呀，on9，係土瓜灣，邊個話你聽網上買，買貴啲嘅嘢冇乜人網上買，冇睇到人地交收要面對面，yahoo係當廣告，明未?

最叻買開汽水拎部電話嘟以為好撚先進，去7-11交水費電費都要現金，有冇諗過點解呀

連登特色非黑即白，想討論下可行性，就即刻衝條柒頭出黎話支那乜乜柒柒。

最多野講條友打手來你估佢真係想討論,天真到一個點

講市場接受唔係講支唔支持，你都柒到爆，冇人用咪即係唔撚work，你諗住用公權力監人用?

買賣雙方從來睇效益成本、安全性，冇好處冇著數點解要用?

支付方式只有適唔適合，冇先進落伍，市場接受自然有人用，嗱，痾完屎要抆，有厠板唔使抆射水去屎眼射乾淨佢係咪先進過用手抆呀?

呢班柒頭開post吹奏去到財產台，比我屌到撻頭，目的講其他支付方式「落伍」，可能想用公權力監人用某啲電子支付

佢唔想帶廁紙出街

其實用散紙唔一定麻煩
只不過香港硬幣比起外國嘅實在又大又重
好似日圓100円，約值港幣$7，又或美元/加元25仙，約值港幣$1.5/$2
但兩者尺寸只係港幣5毫嘅size

所以香港硬幣好耐用

毫子就一定要廢左佢
你又唔收，你又要比我 仆街啦

八達通快過paywave

我覺得應該要停用1,2毫

係，所有交通工具應該拆曬八達通機

講講下講普選

八達通一開始係港鐵用
之後其他公司發覺有好處先用唔係立法迫佢地用,明唔明個分別?

其實得中巴無分搞八達通、九鐵、九巴、新巴、油麻地小輪都有份搞

M記個paywave 同 八達通一樣速
肯定都係半秒內的事

一開始係港鐵搞聰明卡先
之後其他加入

同埋政府無迫佢地

之前有通用儲值票嘅經驗
搞八達通就更得心應手

Apple pay 安全過實體卡好多好多

八達通價值就在於佢無乜價值，就算有set自動增值每日都增係一次咁大把，跌撚左損失有限

班on9同打手隔一排
又無視呢點

有時間屌用家唔用
不如諗下計者點增加舖家先啦

就係因為增加唔到店舖使用率想反轉迫多d用家用佢
垃圾打手

apple pay 損失咪仲細？

論安全 電子支付更好

試吓巴士用微信支付，條街塞車塞到爆。 八達通都磨咁耐。 何況要連線，要 authentication.

london tube啲鬼佬咪又係話applepay process得慢
吹到幾快幾快

成部iphone都唔見左個捐失仲細？

請大家多多支持, 打走電子支付狗

秒殺

大陸搭車都係用公交卡邊有人用微信

支持電子支付， 你咁唔鍾意用 搭車入散銀囉

弱智
唔支持新科技=/=反對新科技

香港夠大把樓仲要行樓梯

又唔見支那咁勤力話呢d過時唔先進

幾時先可以乜撚都唔帶都可以俾錢
就算中國都一定要入帶住部電話咁唔先進

打走電子支付狗唔代表你唔可以唔用電子支付
因為對方係一隻🐕,係打手,所以要打。

D廢老廢中唔識用先進野，妹下妹下，一齊岸99咁等，咪能搞
同埋D咩先進野有幾能先進呀？煩過西又多bug, 8達通夠架啦，其他信用卡搞掂哂，反正最後咪又係link up credit card

佢會話你唔夠進步守舊
但佢根本唔夠好用

北歐研究緊打sensor 入身體

唔關事嘅，技術幾先進同消費者冇關，我只著眼使用對我有冇好處，冇用嚟做乜?

信用卡+八達通+現金足夠我應付日常需要，睇交易環境使用，賣方一樣

買嘢現金多折扣嘅、或者賣方只能用現金嘅咪用現金，好簡單喺銅鑼灣天橋底換手錶電池，街邊檔，
得張接櫈細嘅工作檯，換電要開錶蓋，拆出嚟裝入去裝好，要一分鐘起碼，打手所謂先進無非講快速，
但世界上好多交易唔需要/唔能夠快速，街邊檔亦冇本事拖部發電機喺街搞電子支付，點為之先進落後?

師父幫你整錶足夠時間喺銀包拎張20蚊紙找數，你可以話咁落後，我去時間狼換電池，用信用卡，得，
貴啲之嘛，香港仲有好多呢類手作嘢檔口，配鎖匙，補鞋之類

搭車講求快速俾錢，咪用八達通囉，無謂阻人兼阻自己，搭巴士現金神沙掟落箱如果係上車之前拎定出嚟，未必
慢過甚麼支付之類，只係有跌出箱外要執返起阻時間嘅風險，狗鐵要買飛，冇得掟神沙落箱，緊係八達通快
老實講坐巴士掟神沙落錢箱嘅通常拎定出嚟，反而係八達通用個銀包或袋隔住嚟嘟嘅阻頭阻勢居多

去酒店食自助餐，比現金冇折扣，比信用卡有機會有折扣同績分，咁緊係用信用卡，呢啲亦唔需要快速交易，
碌卡簽名佔食自助餐時間好少

收錢俾錢只係交易中過程一部份，唔係目的，先進同落伍講唔上，打手/on9仔亂鳩咁噏，製造網絡輿論務求
通過政府立法/資助去幫助一啲經唔起市場考驗嘅支付系統，就要大力屌佢，市場唔接受嘅嘢就執柒咗佢，即係廢物

非洲/南美洲仲有原始部落打獵採野果為生，冇支付慨念，冇錢呢樣嘢，究竟佢「先進」定「落伍」，你又覺得
用部電話比佢嘟佢會唔會「先進」咗? 每個社會風俗、生活習慣唔同，並非用某啲嘢就代表進步

對消費者冇好處嘅嘢，唔理講到技術曉飛，市場唔接受就係廢物，MiniDisc係上世紀都係劃時代技術，sony嘅技術
，算係可讀寫嘅CD，MD機音質好，最後比劣質音質mp3打敗，一閃即逝，無他，貴，市場唔接受，可能消費者
認為音質及唔上價格來得實際

高質長文

係生不逢時
日本仔整呢啲新技術 係為咗解決舊嘅缺點
但好多時冇睇清楚出面變成點
MD 舊設備用唔到 又遇著互聯網同寬頻興起 死路一條
blu-ray又係 遇著netflix

好行夾唔送

話說有次坐巴士，架八達通機壞咗，好多冇神沙/唔夠神沙/扮冇神沙嘅乘客巴士佬叫佢照坐，唔使比

我都試過
巴士佬又無佣分,收少幾個大家開心